馬時亨「發爛渣」 驚高鐵通車受阻？

西環集中營︰
馬時亨「發爛渣」 驚高鐵通車受阻？

■馬時亨

高鐵接連遭傳媒揭發試運出問題，正當市民、議員要求負責的港鐵公開更多資料，港鐵主席馬時亨日前卻以「發爛渣」式反對公開更多資料數據，指市民、傳媒不是技術人員，
而他那句「我哋話畀你聽OK就得」，更有網民拿當年內地高鐵追撞意外後，中國鐵道部發言人王勇平那句「至於你信不信，我反正是信了」去揶揄馬。有政界中人指，馬的說法除了有違公營機構必須向公眾、議會問責外，更反映馬擔心試運問題越搞越大，阻延高鐵如期於9月通車，「背後有冇政治任務同壓力？呢個就要議員去問馬時亨」。

有責任交代公眾疑慮

該政界中人直言，港鐵雖是上市公司，但不要忘記港鐵也是由港府任大股東的公營機構，馬時享更加是由政府委任，不論港鐵還是馬本人，若公眾、傳媒就高鐵試運時出現的問題有疑慮，他們有責任交代，「間公司唔係佢哋嘅私人公司，唔係你喜歡交代就交代，唔喜歡交代就唔交代」。

另一民主派議員更批評，若如馬所說，記者非技術人員，公開資料給他們也看不懂，只要「我哋話畀你聽OK就得」，「以後係咪都可以話，你哋唔係工程師，畀鉛水資料你哋都睇唔明；你哋唔係土地專家，畀政府搵地嘅資料你哋都睇唔明；甚至可以話，你哋班人唔係政務官，畀政策文件你哋睇都唔明！咁仲要唔要議會、傳媒監察政府？」

他估計以馬的官場閱歷，仍然為高鐵問題作出如此不智、甚至引來社會、輿論抨擊的言論，估計他是相當擔心高鐵試運問題越鬧越大，
「公開越多資料，可能引來更多傳媒窮追猛打」，最終令民意質疑，高鐵是否一定要9月通車？「點解唔押後幾個月，試啱晒先通車？」這難免令人猜測，高鐵如期通車可能也是一項政治任務，「所以港鐵情願俾人鬧，都唔可以係高鐵如期通車上，有任何閃失」。

季陶
周一、三、五刊出

季陶

上一則
上一則
羅致光：當年財赤煞停規劃

下一則
【港古佬】二戰轟炸都無穿無爛 紅磡觀音廟顯靈真定假？

明顯大手買入港鐵 但冇錢周轉